@inproceedings{Barletta:JEP-TALN:2024,
    author = "Barletta, Martina",
    title = "Annotation de la continuit\'e r\'ef\'erentielle dans un corpus scolaire - premiers r\'esultats",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes de la 26\`eme Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique  pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "28-41",
    note = "",
    abstract = "La recherche Scolinter s'int\'eresse \`a l'\'etude des comp\'etences en \'ecriture des \'el\`eves de l'\'ecole primaire en France, en Italie et en Espagne. Le corpus \'eponyme se pr\'esente comme un large corpus longitudinal d'\'ecrits d'\'el\`eves comparables dans les trois langues (Ponton et al., 2021). Il s'agit dans cette recherche de cr\'eer un outillage TAL applicable \`a ce type de corpus pour assister les chercheurs dans la description linguistique des ph\'enom\`enes qui rel\`event de la coh\'esion et de la coh\'erence textuelle, en particulier de la continuit\'e r\'ef\'erentielle. La premi\`ere \'etape de cette recherche a consist\'e dans la conception d'un mod\`ele et dans le choix d'un format d'annotation r\'epondant \`a ces objectifs. Cette contribution fera tout d'abord un \'etat des recherches sur l'annotation en anaphore, cor\'ef\'erence et continuit\'e r\'ef\'erentielle avant de pr\'esenter les sp\'ecificit\'es du corpus Scolinter et de proposer des pistes m\'ethodologiques pour la suite du travail.",
    keywords = "corpus scolaires,TAL,continuit\'e r\'ef\'erentielle,annotation de corpus",
    url = "3488.pdf"
}
